[要不是美國藥廠，支那人一早死光]強國大媽踩上美藥廠示威：不要再欺騙中國人

本港的子宮頸癌疫苗「HPV九價預防疫苗」持續短缺，繼早兩日有無法接種已預約疫苗的內地人大鬧醫療中心後，今早再有約20名內地及本地苦主到位於尖沙咀的美國默沙東藥廠有限公司示威及遞交請願信，要求藥廠恢復疫苗的供應。藥廠公司代表接信，指已加快擴大疫苗的生產效能，呼籲香港醫護界應優先處理第二及第三針的接種。

作為苦主聯繫及申訴平台的「中港龍顧問有限公司」，今早組織約20名苦主到藥廠公司示威，並拉起「不要再欺騙中國人」橫額，指藥廠中斷供應疫苗，令她們打完第一針後，不獲接種餘下兩針，要求藥廠交代及賠償。發言人吳志杰聲稱，由於自己的2名女兒都遇到類似的情況，後在內地的微信群組發現有眾多苦主，逐成立了平台以促請藥廠公司盡快恢復供應，「接觸到好多苦主都係比哂錢，嚟香港打咗第一針，但之後想預約打第二、三針就一直話無貨，咁對於身體保障有風險，所以我哋最主要訴求係供應返足夠嘅疫苗」。吳志杰指，三針的價格約$6,000至$6,500，現時平台的群組約有500多人，大部分為內地人。

到場示威亦以內地婦女為主，約40歲的羅太太來自福建，指去年經朋友介紹下到香港預約接種疫苗，第一針於去年10月接種，第二針原本於今年6月能接種，但跟診所預約時一直只得到「暫時沒有疫苗」的答覆，「我已經打了很多次電話，每次都是同一個答覆」。來自雲南的李小姐亦於去年9月打了第一針，原定今年5月接種第二針，但也遭遇到相同的情況。據了解，兩人都是在尖沙咀海洋中心的診所接受疫苗注射。吳志杰指，若7月前苦主仍未能接種第二或第三針，將會去信消委會及政府部門。

美國默沙東藥廠回覆指，就着疫苗短缺的情況，該藥廠已調配新一批疫苗到港「應急」，為平常供應量的4成，並且強烈呼籲香港醫護界應優先處理第二及第三針的接種，藥廠指已於去年11月已向醫護界建議在2018年停止注射第一針。

打國產針啦愛國的支國人

食元素表好過打疫苗啦

真係好撚慘咁喎

痴那人😂😂😂😂
講到比你打好撚應份
支那冇得打咩？ 黎香港依d邊緣城市做咩？
北京呢？ 習大大呢？

應該唱埋國歌

畀佢地搶晒疫苗冇針打嘅香港人都未出聲

收綜緩都應份啦，有咩唔應份

大陸好似真係無得打

大陸夠無奶粉啦，咁係咪應該要食曬人d奶粉
無野啊？

依家海南島好似有

有國貨唔用, 用洋貨
成班走狗賣國賊, 如果毛主席仲在生就拎左去打靶

身為中國人，點解唔打番國產疫苗😡

呢班人唔愛國，應該拉佢全家誅佢九族啦

崇洋媚外，全部捉返去思想再教育啦

毛主席仲在生應該打緊雞血

崇洋媚外, 是不是中囯人

幾十歲人打條鐵咩

無五毛post

你班蝗族同類搶晒D針當然無供應啦

咪同香港樓一樣囉

有支那唔住係要死落黎搶

低端人種 係香港就敢發爛喳 係大陸肯定比成管保安打到黐肺

扮後生

一定啦，咁岩又六四有樣學樣

有啦
但有得揀寧願去香港打
好似買奶粉咁

成班瘴頭鼠目